[一人一信] 投訴警方727五宗罪，強烈譴責，要求回應！

琴日冇去到元朗發夢，好後悔，所以總結咗犬方琴日嘅五宗罪打咗封投訴信，希望大家可以幫幫手，一齊send去投訴！

盧偉聰
香港特別行政區警務處處長
cp@police.gov.hk
香港灣仔軍器廠街一號
香港警察總部

敬啟者：

有關727警方五宗罪之投訴

本人是一名關心香港社會現況的人士，希望政府及警方可以回應市民訴求，讓香港早日回復平靜。唯自7月21日元朗白衣人無差別襲擊事件後，本港市民一直人心惶惶。有團體發起7月27日「光復元朗」遊行，但卻遭警方發出反對通知書拒絕。因此，市民只好於7月27日前往元朗購物及觀光，希望刺激當地經濟。由於前往的市民人數眾多，隨後演變為佔據元朗多條道路，警方亦於大約下午五時開始清場。但清場期間及清場後，警方卻犯下下列五宗罪。本人現就警方的下列罪行作出投訴，並予以強烈譴責。

1）於住宅區內放催淚彈，更誤射民居簷篷（鄰近安老院）及西鐵路軌
大約下午五時半，警方開始施放催淚彈以驅散示威者，唯有警員誤將催淚彈射至民居簷篷（鄰近安老院）及西鐵路軌，險釀成大災難。警方於凌晨一時的記者會中多番重申，誤射上簷篷的催淚彈位置附近並非安老院，請問警方是否認為不是射中安老院就沒有問題？住宅／樓宇內的人士是否吸入催淚煙也沒問題？今日（7月28日）有片段顯示，該催淚彈的煙霧波及鄰近安老院，導致多名人士在院內咳嗽。催淚煙會對呼吸系統及其他身體部位造成影響，例如呼吸困難及哮喘窒息等。若長者或體弱人士吸入煙霧，後果更是不堪設想。再者，警方於記者會上多番表示當時情況混亂，但卻始終未有解釋何以會將催淚彈射到簷篷上。若是因為混亂就可以亂射催淚彈的話，警方會不會有朝一日因為混亂而使用槍械亂射示威者呢？本人促請警方徹查事件，向公眾清楚交代原因。

2）攻擊記者／社工等專業人士
約下午六時半，警方在無預警的情況下一度向位於安樂路的傳媒發射催淚彈，其後有多名記者表示中彈及遭警方射穿頭盔，更有社工在出示證件後仍被壓在地上及被警棍打中。警方更一度喝斥記者，要求他們離開，認為他們妨礙警方行動。警方亦用強光照射記者鏡頭，疑似有意圖影響拍攝。自六月的反修例行動以來，警方意圖阻止記者拍攝的行為已屢見不鮮，嚴重妨礙公眾知情權、新聞自由及採訪自由。本人對警方的行為予以强烈譴責，促請警方檢討自己的所作所為。

3）無差別毆打示威者／市民
大約晚上十時，示威者已退入元朗西鐵站準備撤離，但警方卻突然派出速龍小隊攻入元朗西鐵站，毆打及拘捕示威者／市民，導致多名示威者／市民受傷流血，甚至昏迷倒地。西鐵站當時的情況儼如721元朗站白衣人無差別毆打市民事件，但今次卻換上攜有裝備的警員肆意毆打站內示威者／市民，地上更留下點點血跡。請問警方的做法與721的白衣人有何差別？事隔不足一星期，元朗西鐵站再度發生毆打事件，唯今次的施襲者不是白衣人，而是警方的速龍小隊。警方的如斯暴行實在令人髮指，有如「持牌爛仔」，以合法身份毆打示威者／市民。本人強烈譴責警方的暴力行為，要求警方向公眾交代事件。

4）警方態度惡劣，不願出示委任證
由香港大學學生會校園電視的照片中可見，在下午時份，一名相信是便衣警員的人士在乘坐座駕離開元朗現場時，向市民舉起中指；於晚上大約十一時半，警方在驅散行動後於元朗站出口外截查市民，要求市民出示身分證，態度極之惡劣。市民剛步出西鐵站出口，未有作出任何舉動，即被身穿綠衣、戴頭盔的防暴警察大聲呼喝，要求市民出示身分證。當市民要求警方出示委任證時，警員卻表示「唔需要」而不願出示委任證。警察通例列明，市民有權要求警員出示委任證，而警員亦應出示委任證或按要求表明身分（應最低限度透露以下資料：職級及警務處職員編號或姓氏）。敢問為何警員可以不出示委任證、不將委任證放在當眼處、甚至對市民惡言相向？到底警員上述行為有否違反專業操守？本人懇請警方就警員的情緒及精神狀況作出跟進，了解到底警員於執行職務時情緒是否穩定。

5）召開記者會時資料不足，視守時如無物
警方昨夜向傳媒表示會於凌晨一時召開記者會，唯警方最後於接近凌晨一時十五分才出現。警方遲到已非第一次，721時警方已經遲了39分鐘才到場，而自6月的示威運動起，警方所召開的記者會亦曾多次遲到。警方遲到不但浪費記者的時間，更浪費了市民的時間。有不少市民於家中觀看直播，希望得到警方的交代，唯警方卻屢屢遲到，視守時如無物。若警方未能準時出席記者會，倒不如推遲記者會的時間，等準備充足後再盡快向公眾清楚交代事件。此外，警方於昨日記者會的發言亦未能有效釋除公眾疑慮，對於記者所詢問的問題，警方多番表示未有足有資料可以回應。請問若警方沒有準備足夠資料以回應公眾／記者的提問，召開記者會的意義何在？只為譴責示威者，表示警方執法合情理及已使用「最低」武力嗎？本人敦促警方尊重一眾記者及廣大市民，準時出席記者會，並於記者會上作出令市民滿意的交代。

本人懇請 貴處就上述投訴作出回應，以保閣下聲譽。

靜候賜覆。

此致
香港特別行政區警務處處長

一名熱愛香港的市民敬上

2019年7月28日

註：請將有關回應電郵到xxxxx@xxxx

第一次開post，有錯請指正

推

希望大家推手投訴

希望大家幫手投訴

自推